日本50年來首次沙塵暴 日媒：中國吹來的

2017年05月09日

日本氣象廳表示，近日觀測到沙塵暴來襲，範圍覆蓋從日本西部到北部的廣大地區，還包括關東地區的部分地區。因能見度減低，可能會對公共交通構成影響，故呼籲日人提高警惕。

共同社前日報道稱，日本氣象廳表示，從中國吹來的大風攜帶著黃沙，持續到昨日，主要是在日本西部。在日本西部觀測到的揚沙是今年來的首次，亦是自1967年日本有沙塵記錄以來首次檢測到的揚沙天氣。
報道稱，北京本月4日遭受嚴重的沙塵暴襲擊，導致多架航班取消。基於健康考慮，當局呼籲當地居民留在室內。

首次沙塵暴

雖然係大陸吹過去
不過睇返因果關係 日本係承受返係正常
因為日本二戰之前既貿易策略都係引致華北沙漠化既元兇之一
當然咁多年黎大陸都解決唔到個問題更on9

咁都入到日本仔數

我成日覺得中國衰過北韓
成個國家都係生化武器 危害地球安全 痴親佢都無好著數

要不是

二戰之前
屌你唔好賴日本清朝之前都比中國弱
依賴中國入口
令中國環境破壞嚴重

咁事實係成因之一係日本個貿易策略啊嘛

中學雞讀通識讀上腦

咁遠都吹到過去
中國覆蓋世界指日可待

影響晒風景

還緊息咋

你可以出世嘅原因係因為你老母曾經比200個日本皇軍輪大米

求大師講解

計我話係日本仔二戰殺唔晒d 支那人既錯

咪撚撐啦屌
好撚柒

共享支那榮耀

我都係覺得係成因之一
當年日本大量係係大陸採購羊皮加工
羊皮愈貴 就愈多牧民養羊
但羊同牛唔同 羊食草會連根o趙
成塊草原俾d羊搞到一忽忽咁
造成沙漠化 咁都唔算成因之一咩
點都算加劇左啦

咁多年大陸改善唔到就係另一個更on9既問題啦

我國成功對小日本發動生化襲擊

中國威脅論

你都連登仔認真講歷史 哂氣啦

有料 辯論王者

日本仔抵撚死，搞到中共上位呀嗱

睇埋上面個回覆
我知錯
認真就輸了

689:香港吹過去的

戇撚鳩咁明明係支那人冇遠見唔會諗未來，當啲資源取之不盡咁 啲魚捉曬就去人地個海捉，咁樣唔通又怪其他國家買太多魚？

唔通我喺餐廳叫嘢食，搞到個廚師被火燒傷係我責任
咁都入到日本數 貿易呢啲嘢你情我願嫁喎
牧民點做關日本鬼事咩

嘈咩呀，最衰都係天父爸爸

支那人自己貪錢 賴人買羊皮

鏟唔乾淨確實係主要原因

講真好難吹到喎
海上面本身都有大量水份會加重d沙
令佢地飛唔起

凡係我大中華沙塵暴所到之處，都係自古以來神聖不可侵犯嘅領土，一點都不能少

支那猪乜尻都賴

再加上毛澤東餓唔死晒支那人

日本買羊你養多d都關日本事 真係痴撚線 不如話因為果度牧民有養羊所以令日本收購羊皮
咁個責任又射左去牧民度

最仆街就係d 風沙已經影響哂全個東亞
但大陸仲係乜都唔做攬炒

賴地硬

日本開發到AT力場未

好似吹到去美國添

中國=地球毒瘤

上面沙漠化，毒霧
下面泥土，地下水重金屬超標
咩垃圾國定黎

決定權係中國政府，規管同監督責任都係中國政府

仲因果關係

聽人講d5毛只會講大陸同中國
絕對唔敢打支那2個字

想知上面話日本仔自己因果關係果位係唔係5毛

睇佢用字同d丫理都估到下

講到自己d 羊皮係送比人咁

支那人思維: 我永遠唔會錯

人地都有講大陸解決唔到個問題仲on9
成班睇d唔睇d

支那5毛心入面有條底線

佢地真心覺得自己係支那人既身份, 而且仲好撚自豪

哪來的沙

為傷人先傷已
中華人民共和國

中國威脅論係真既

7傷拳

香港吹過去

實情係當年八九十年代過份開發林木區引至大量可抵擋沙塵既援衝帶大量消失，當時已有專家或學者提出過呢個問題，但當年既官僚完全無視問題既嚴重性引至到今日既後果，而呢個後果相信連當年提出問題既專家或學者都始料不及嚴重性可以影響到咁遠。

讀書讀上腦

叮噹動漫《密碼日記》

早幾年咪話種樹既 種左去邊？

果陣tvb有講淨係種左係邊緣

咁都有得賴返落日本到

永遠問題係人地唔係自己到

我諗噴綠個山頭扮植樹既 case 會比真正去植樹會多好多，同埋所謂既植樹都唔係一時三刻可以救近火。

斬左一百棵，種返十棵咁上下

駁唔到

侵華時期特登斬撚晒中國啲樹
有遠見

其實講得啱

最衰都係阿當同夏娃

用歷史角度(天氣歷史，大歷史)來講
日本導致沙塵暴關係極低.....
所謂日本佔領中國時代 亞洲中部的沙漠化已經好嚴重

中國因果遠大於日本

成個所謂亞洲中北部 本身就生態承戴力麻麻 經過幾千年人類文明開發(不論遊牧民族定農業民族) 結果就一大堆荒漠
當中 中國扮演極重要因素......

好像科爾沁草原 不停種田
唐開始開荒
金時 已經 有所謂 塞路飛沙無馬黃

又如鄂爾多斯草原同黃河 大量黃化
歷史學家已經証明全部同中國文明關係極大

唐代絲路 旺盛 有可能是 西中亞 大量荒漠化原因(沿路人口增大) 不過呢樣唔關中國事

上面講的野 唯一有可能幫中國求情(罪行無咁大) 就是 唐代以後的 乾燥期 都有可能搞到沙漠化(中國放棄關中 是因為關中破舊
下雨線作者暗指呢種說法極好笑)

氣象武器😂😂😂小日本鬼子知我大中華厲害未🕺🏿

日本人就是錯，就是罪

上面仲講到咁兇狠話識歷史, 係日本人既錯, 同連登仔講歷史哂氣,

俾人拋番幾句就冇聲出, 真係好識歷史好有料呀

無錯, 如果日軍成功侵佔中國同殺曬所有中國人,

依家地球唔會有任何問題

有冇吹到咁遠㗎

哦
咁解放後嗰條數就唔驚啦，中國人會一定找數，雖然係上幾代人罪孽，要由下幾代人償還，陰公咯

強烈要求黨軍出兵去保護支那國土嘅延伸

係囉 台灣人同中國人全部死Q哂 日本就可以佔多2個地方

三峽大霸個 case 都係一樣。

沙漠化愈來愈大係支那自己破壞懷景引起

good job。

你真係好撚柒

佢日文字幕本來講嘅「黃砂」係沙塵暴
啲字幕組特登轉咗做霧霾

屌呀 等我以為日本做左乜
原來係買野
比錢你買野 你自己攪成咁都賴買野個個
你冇咪唔買囉
痴撚線

我朝對你倭寇贈送黃土, 唔識感恩?

( Show Blocked User - 想念痛多一次 )
又染又戇鳩

人地咪話左中國唔解決個問題仲on9
睇啲唔睇啲

對大陸連霧霾呢兩隻字都禁咁呢個就擺到明唔係問題啦。

是但 我都係講成因之一
亦都講左咁多年大陸自己唔改善個問題係on9
班友要斷章取義都冇辦法

蔣公剿匪不力

支那豬累人累物

你不如話日本殺得唔夠多

幾時吹到去美國

係今年特別D
以前霧霾, 沙廛暴呢D都係北面起, 再慢慢向南吹落來, 今年係北面向東面吹過去, 所以南韓日本中晒招, 唔知係唔係跟氣壓定風向有關

大陸稀土賤賣都係美國佬嘅錯

應該係有記錄以來出遲出現沙塵暴嘅一年？
大陸連必死都可以解錯，竟然仲有人抄

曲到圓

on9，
咁大陸人亂咁掘髮菜賣又係食家問題?

大陸亂開壙場又係全世界既問題?

中共logic，全世界都係加害者，得中共係受害者。
全世界都有錯只有中共唔會錯

全世界唔係錯, 全部都係故意傷害中國

你同佢地講歷史，曬鳩氣啦

退一萬步講就算日本做貿易有份搞到沙漠化，屌你支那有supply我有demand就買架啦，仲要我幫你管國家睇撚住你沙漠化嚴唔嚴重？係要買果個自己睇撚住黎買而唔係賣果個自己節制？不如話休魚期係要靠d買家自己睇撚住d時間幾個月一齊唔好買魚等demand降低令d漁佬捉少d魚？用下腦啦果幾條柒頭

唔該你隻支那狗鳩少陣啦
咁都可以賴
不如話你地支那廢

頂 你都識講只係其中一個factor，唔可以屈佢係主因喎
何況半世紀過去都解決唔到問題，究竟係佢無能力？無嘗試？定自己政策或開發方針有問題導致情況惡化？呢啲都係討論範圍之內

支那之所以依加都仲廢過一個島國日本
就係因為有好似樓上果條友
總之乜都係人地責任
自己冇錯
連質易都可以咁樣屈
廢物種族即係廢物種族

你就嘥氣

我一路都係講緊只係成因之一
亦都一路講大陸自己唔解決個問題係on9
大家都選擇性去ignore 我最後果句咁多年黎大陸解決唔到個問題更on9

我又未聽過澳洲因為牧羊而荒漠化喎
啫話大陸d羊就連根食 澳洲羊就識保育草地

你所謂嘅成因應該係話冇中國管制自已嘅資流失。而唔係指責買家
你嘅logic 成個門徒嘅劉德華咁
你班友唔食白粉我冇得賣咖，我賣白粉冇錯

咁點解日本要承受呢個結果啊？咪撚再死撐啦柒頭

前人種樹後人乘涼

老實講 我覺得沙塵暴唔係吹黎香港就得啦
上面班大陸佬自己都唔在意保育
住既地方痴係個咁既國家隔離除左呻下 屌下之外用咩可以做到 上面班生番都唔care 啦

最錯就係點解佢阿爺冇俾皇軍殺死

689: 香港吹上去再去左日本

所以呀！
支那永遠是沒有錯！
有錯都是你的錯！

😂又唔見澳洲紐西蘭變沙漠，人地養左70幾年羊

香港都有沙漠

咪on 9啦
日本嗰邊條新聞係話
啲沙塵係由日本松江市等的中國地區吹向西部
即係日本有個地區係統稱為中國

垃圾蘋果日報

但唔係因為養羊養到咁嘛

口交部：日方傳媒言論嚴重傷害中國人民感情